兩會維穩 高瑜遭12便衣警監視

兩會維穩 高瑜遭12便衣警監視

高瑜（小圖）在社交網站貼出家門外拍得的便衣警察。

一年一度全國政協和全國人大兩會下周日（3月3日）在京陸續開幕，兩會過後又是六四30周年「敏感日」，北京當局「維穩」行動提前展開。首波被針對的「重點人物」包括趙紫陽前秘書鮑彤、獨立記者高瑜、八九學運領袖及前維權律師浦志強、天安門母親群體等。其中高瑜近日「被上崗」，其家門外看守的便衣警察多達12人。

丁子霖「被旅遊」

75歲的高瑜昨在社交媒體透露，因她近期在Twitter發聲頻繁，包括1月16日到趙紫陽家悼念，把北京市維穩計劃「捅了個大窟窿」；加上李銳去世後她多次在網上爆料，當局近日加強對她看守，高瑜家外監視她的便衣警察和保安人員增至12人，分兩組24小時對她監控；她出門要便衣護送、坐警車；高要去國家大劇院看歌劇也被禁，北京市公安局新任常務副局長衡曉帆親自下令「不讓她去」！

據悉，86歲的鮑彤上月已被監控他的國保通告禁止他接受記者採訪，當局對他的監控開始加強；另外浦志強和高瑜一同被禁去李銳家送別，李出殯日兩人皆被禁出門。

在北京的天安門母親近日紛紛「被上崗」，家門外守候便衣增加；其中天安門母親代表、83歲的丁子霖被當局帶走「出門旅遊」，老人家氣得病倒床上。消息指，六四紀念日過後又到10月1日中共建政70周年紀念，北京要搞大閱兵，故今年維穩特別行動將持續到年底。

《蘋果》記者

上一則
上一則
特朗普稱未有行動 華為或現生機

下一則
下一則
中共高壓管治 催生監控業富豪

中國日日都「敏感日」